{
    "1: Innføring i informasjonsvitenskap": [
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med informasjonsteknologi?",
            "choices": [
                "Å opprette, prosessere, lagre og utveksle alle typer digitale data og informasjon",
                "Å utvikle underholdningsteknologier",
                "Å fokusere utelukkende på datamaskinprogrammering",
                "Å drive forskning innen fysikk"
            ],
            "answer": "Å opprette, prosessere, lagre og utveksle alle typer digitale data og informasjon"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver best et binært system?",
            "choices": [
                "Et system som bruker ti ulike symboler for å representere tall",
                "Et system som bruker to ulike symboler (0 og 1) for å representere tall",
                "Et system som kun representerer heltall",
                "Et system som bruker analoge signaler"
            ],
            "answer": "Et system som bruker to ulike symboler (0 og 1) for å representere tall"
        },
        {
            "prompt": "Hva var ENIAC?",
            "choices": [
                "En tidlig form for internett",
                "En tidlig analog datamaskin",
                "Den første digitale datamaskinen",
                "Et programvarespråk"
            ],
            "answer": "Den første digitale datamaskinen"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en Turing-maskin?",
            "choices": [
                "En maskin som kan utføre hvilken som helst beregning gitt tilstrekkelig tid og minne",
                "En tidlig form for mekanisk kalkulator",
                "En maskin brukt i kryptografi under andre verdenskrig",
                "En høyhastighets superdatamaskin"
            ],
            "answer": "En maskin som kan utføre hvilken som helst beregning gitt tilstrekkelig tid og minne"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en algoritme?",
            "choices": [
                "En type programvare",
                "En presis, systematisk metode for å komme frem til et spesifisert resultat",
                "En maskin som utfører beregninger",
                "En metode for å kryptere data"
            ],
            "answer": "En presis, systematisk metode for å komme frem til et spesifisert resultat"
        }


    ],
    "2: Data, informasjon og kunnskap": [
        {
            "prompt": "Hva menes med 'Generell definisjon av informasjon (GDI)'?",
            "choices": [
                "Informasjon er alltid digital",
                "Informasjon består av meningsfulle og velformulerte data",
                "Informasjon er det samme som data",
                "Informasjon er kun tekstbasert"
            ],
            "answer": "Informasjon består av meningsfulle og velformulerte data"
        },
        {
            "prompt": "Hva karakteriserer analoge data?",
            "choices": [
                "De er alltid digitalt lagret",
                "De består av kontinuerlige signaler",
                "De er ikke relevante i moderne teknologi",
                "De kan bare representere tekst"
            ],
            "answer": "De består av kontinuerlige signaler"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en egenskap ved digitale informasjonssystemer?",
            "choices": [
                "De har et uendelig antall tilstander",
                "De opererer kun i sanntid",
                "De har et endelig antall tilstander",
                "De kan ikke behandle store mengder data"
            ],
            "answer": "De har et endelig antall tilstander"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver best digitalisering av data?",
            "choices": [
                "Konvertering fra analog til digital format",
                "Å lage en fysisk kopi av digitale data",
                "Å øke størrelsen på lagrede data",
                "Å overføre data over internett"
            ],
            "answer": "Konvertering fra analog til digital format"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med 'sampling' i digital lyd?",
            "choices": [
                "Å forbedre lydkvaliteten",
                "Å konvertere lyd til en analog form",
                "Å redusere størrelsen på lydfilen",
                "Å konvertere analog lyd til en digital representasjon"
            ],
            "answer": "Å konvertere analog lyd til en digital representasjon"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med ASCII-koding?",
            "choices": [
                "Å lagre bilder",
                "Å lagre lyd",
                "Å representere tegn som tall",
                "Å kryptere data"
            ],
            "answer": "Å representere tegn som tall"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan fungerer analoge datamaskiner primært?",
            "choices": [
                "Ved binær koding",
                "Gjennom kontinuerlig varierende fysiske fenomener",
                "Gjennom diskrete digitale signaler",
                "Ved bruk av kvanteberegning"
            ],
            "answer": "Gjennom kontinuerlig varierende fysiske fenomener"
        },
        {
            "prompt": "Hva er LCD-teknologi?",
            "choices": [
                "En type digital lagring",
                "En metode for datakryptering",
                "En flat skjermteknologi",
                "En type programmeringsspråk"
            ],
            "answer": "En flat skjermteknologi"
        },
        {
            "prompt": "Hva betyr 'metadata'?",
            "choices": [
                "Data lagret i skyen",
                "Data om andre data",
                "Ubrukelige data",
                "Krypterte data"
            ],
            "answer": "Data om andre data"
        },
        {
            "prompt": "Hva er formålet med primærdata i et informasjonssystem?",
            "choices": [
                "Å sikre data",
                "Å lagre backup-kopier av data",
                "Å formidle hovedinformasjon til brukeren",
                "Å analysere brukeradferd"
            ],
            "answer": "Å formidle hovedinformasjon til brukeren"
        },
        {
            "prompt": "Hva representerer 'binær aritmetikk'?",
            "choices": [
                "En måte å utføre beregninger i et analogt system",
                "Bruk av to ulike siffer (0 og 1) for å representere tall",
                "En avansert form for algebra",
                "En metode for å kryptere data"
            ],
            "answer": "Bruk av to ulike siffer (0 og 1) for å representere tall"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en egenskap ved Unicode sammenlignet med ASCII?",
            "choices": [
                "Unicode støtter færre tegn",
                "Unicode bruker 7-bit koding",
                "Unicode tillater representasjon av mange flere tegn",
                "Unicode brukes kun for engelsk tekst"
            ],
            "answer": "Unicode tillater representasjon av mange flere tegn"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en kilobyte (KB)?",
            "choices": [
                "1024 bytes",
                "1000 bytes",
                "512 bytes",
                "2048 bytes"
            ],
            "answer": "1024 bytes"
        },
        {
            "prompt": "Hva menes med sekundærdata?",
            "choices": [
                "Data som er slettet fra et system",
                "Data som er samlet inn av noen andre enn primærbrukeren",
                "Data som er lagret på en sekundær lagringsenhet",
                "Data som er mindre viktig enn primærdata"
            ],
            "answer": "Data som er samlet inn av noen andre enn primærbrukeren"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en hovedfunksjon av HTML?",
            "choices": [
                "Å lage interaktive applikasjoner",
                "Å kryptere webkommunikasjon",
                "Å opprette nettsider",
                "Å automatisere databehandling"
            ],
            "answer": "Å opprette nettsider"
        }
    ],


    "3: Datamaskinen": [
        {
            "prompt": "Hva var IBM 305 RAMAC kjent for?",
            "choices": [
                "Verdens første programmerbare datamaskin",
                "Verdens første datamaskin som brukte magnetisk disklagring",
                "Introduserte den første mikroprosessoren",
                "Den første maskinen som brukte transistorteknologi"
            ],
            "answer": "Verdens første harddisk"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedfunksjonen til Random Access Memory (RAM) i en datamaskin?",
            "choices": [
                "Lagrer operativsystemet",
                "Permanent lagring av data",
                "Lagrer programmet som kjører og dataene det opererer på",
                "Utfører komplekse beregninger"
            ],
            "answer": "Lagrer programmet som kjører og dataene det opererer på"
        },
        {
            "prompt": "Hva betyr 'Control Processing Unit' (CPU) i en datamaskin?",
            "choices": [
                "Det er hovedlagringsenheten",
                "Det er enheten som kontrollerer alle periferienheter",
                "Det er instruksjonsutføringsmotoren i datamaskinen",
                "Det er nettverksenheten som kontrollerer internettforbindelsen"
            ],
            "answer": "Det er instruksjonsutføringsmotoren i datamaskinen"
        },
        {
            "prompt": "Hva gjør Arithmetic Logic Unit (ALU) i en CPU?",
            "choices": [
                "Den styrer operativsystemet",
                "Den utfører alle aritmetiske og logiske operasjoner",
                "Den lagrer midlertidige data",
                "Den sender data til periferienheter"
            ],
            "answer": "Den utfører alle aritmetiske og logiske operasjoner"
        },
        {
            "prompt": "Hva er funksjonen til en harddisk i en datamaskin?",
            "choices": [
                "Å behandle data",
                "Tilfeldig tilgang til lagrede data",
                "Permanent lagring av data",
                "Midlertidig lagring av kjørende programmer"
            ],
            "answer": "Permanent lagring av data"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver begrepet 'programtelleren' i en CPU?",
            "choices": [
                "Den teller antall kjørende programmer",
                "Den lagrer resultatene av beregninger",
                "Den holder styr på posisjonen til neste instruksjon som skal utføres",
                "Den overvåker CPU-temperaturen"
            ],
            "answer": "Den holder styr på posisjonen til neste instruksjon som skal utføres"
        },
        {
            "prompt": "Hva betyr 'pipelining' i konteksten av CPU-operasjoner?",
            "choices": [
                "Det er prosessen med å kjøle ned CPU-en",
                "Det er overføring av data mellom forskjellige deler av datamaskinen",
                "Det refererer til prosessen hvor flere instruksjoner utføres samtidig i ulike stadier",
                "Det er en metode for å øke hastigheten på internettforbindelsen"
            ],
            "answer": "Det refererer til prosessen hvor flere instruksjoner utføres samtidig i ulike stadier"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et 'assembly-språk'?",
            "choices": [
                "Et høynivå programmeringsspråk",
                "Et språk brukt for å designe datamaskinmaskinvare",
                "Et primitivt programmeringsspråk som bruker ord i stedet for bare 0-ere og 1-ere",
                "Et språk brukt for å lage brukergrensesnitt"
            ],
            "answer": "Et primitivt programmeringsspråk som bruker ord i stedet for bare 0-ere og 1-ere"
        },
        {
            "prompt": "Hva karakteriserer 'supermaskiner'?",
            "choices": [
                "De brukes primært til personlig databehandling",
                "De er mindre kraftige enn vanlige datamaskiner",
                "De er ekstremt kraftige datamaskiner som brukes til komplekse beregninger",
                "De er gamle datamaskiner som ikke lenger er i bruk"
            ],
            "answer": "De er ekstremt kraftige datamaskiner som brukes til komplekse beregninger"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en unik egenskap ved kvantemaskiner sammenlignet med klassiske datamaskiner?",
            "choices": [
                "De kan kun utføre enkle beregninger",
                "De opererer med qubits, som kan representere flere tilstander samtidig",
                "De er mindre kraftige og mindre effektive",
                "De bruker radiorør i stedet for transistorer"
            ],
            "answer": "De opererer med qubits, som kan representere flere tilstander samtidig"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med RAM i en datamaskin?",
            "choices": [
                "Langtidslagring av data",
                "Prosesseringskraft",
                "Midlertidig lagring av data og kjørende programmer",
                "Styring av inndata og utdata enheter"
            ],
            "answer": "Midlertidig lagring av data og kjørende programmer"
        },
        {
            "prompt": "Hva refererer 'sekundærlager' til i en datamaskin?",
            "choices": [
                "Minnet som brukes til å lagre BIOS",
                "Minnet som brukes av CPU for databehandling",
                "Langtidslagring av data, som på en harddisk",
                "Minnet som brukes til å lagre midlertidige filer"
            ],
            "answer": "Langtidslagring av data, som på en harddisk"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver best funksjonen til en harddisk?",
            "choices": [
                "Behandler instruksjoner fra CPU",
                "Lagrer data midlertidig mens de behandles",
                "Lagrer data permanent ved hjelp av magnetisk opptak",
                "Sender data til perifere enheter"
            ],
            "answer": "Lagrer data permanent ved hjelp av magnetisk opptak"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en hovedegenskap ved RAM?",
            "choices": [
                "Den lagrer data permanent",
                "Den er mye raskere enn en harddisk når det gjelder tilgang til data",
                "Den kan bare lagre tekstfiler",
                "Den brukes til å lagre operativsystemet"
            ],
            "answer": "Den er mye raskere enn en harddisk når det gjelder tilgang til data"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med CPU i en datamaskin?",
            "choices": [
                "Å lagre data",
                "Å utføre instruksjoner og prosessere data",
                "Å kontrollere strømforsyningen til datamaskinen",
                "Å sende data over internett"
            ],
            "answer": "Å utføre instruksjoner og prosessere data"
        }
    ],

    "4: Datamaskinen – Programvare": [
        {
            "prompt": "Hva er en algoritme?",
            "choices": ["En maskinvarekomponent", "En presis, systematisk metode for å produsere et spesifisert resultat", "En type programvarefeil", "En del av operativsystemet"],
            "answer": "En presis, systematisk metode for å produsere et spesifisert resultat"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver 'pseudokode' best?",
            "choices": ["En kode som ikke kan kjøres", "En uformell språkbeskrivelse for å utvikle algoritmer", "En feil i et program", "Et gammelt programmeringsspråk"],
            "answer": "En uformell språkbeskrivelse for å utvikle algoritmer"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med sorteringsalgoritmer?",
            "choices": ["Å øke systemets ytelse", "Å organisere data i stigende eller avtagende rekkefølge", "Å kryptere data", "Å lagre data"],
            "answer": "Å organisere data i stigende eller avtagende rekkefølge"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver 'flettesortering'?",
            "choices": ["En hurtigsorteringsmetode", "En sorteringsmetode som bruker en splitt og hersk-tilnærming", "En metode for datalagring", "En algoritme for søking"],
            "answer": "En sorteringsmetode som bruker en delt og hersk-tilnærming"
        },
        {
            "prompt": "Hva er Big-O-notasjon?",
            "choices": ["En algoritme for kryptering", "En måling av nettverksbåndbredde", "En notasjon for å uttrykke kjøretidskompleksiteten til en algoritme", "En type feilkode"],
            "answer": "En notasjon for å uttrykke kjøretidskompleksiteten til en algoritme"
        },
        {
            "prompt": "Hva kjennetegner maskinkode?",
            "choices": ["Består av høy-nivå programmeringsspråk", "Består av 1-ere og 0-ere", "Er en type pseudokode", "Brukes for å designe datamaskinvaren"],
            "answer": "Består av 1-ere og 0-ere"
        },
        {
            "prompt": "Hva er assembly-språk?",
            "choices": ["En type maskinkode", "Et høy-nivå programmeringsspråk", "Et lavnivåspråk bestående av elementære kommandoer", "En algoritme for sortering"],
            "answer": "Et lavnivåspråk bestående av elementære kommandoer"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en viktig egenskap ved høy-nivå programmeringsspråk?",
            "choices": ["De er vanskelige å forstå", "De ligner mer på menneskelig språk", "De krever spesialisert maskinvare", "De består kun av tall"],
            "answer": "De ligner mer på menneskelig språk"
        },
        {
            "prompt": "Hva er rollen til en 'parser' i en kompilator?",
            "choices": ["Å akselerere programkjøringen", "Å oversette høy-nivå kode til lavnivåspråk", "Å dele opp data i mindre elementer for oversettelse", "Å håndtere brukerinndata"],
            "answer": "Å dele opp data i mindre elementer for oversettelse"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedfokuset til objektorientert programmering (OOP)?",
            "choices": ["På maskinvarekontroll", "På strukturert programmering", "På modellering av data", "På effektiv minnebruk"],
            "answer": "På modellering av data"
        },
        {
            "prompt": "Hva er funksjonen til 'klasser' i OOP?",
            "choices": ["Å gi en definisjon for objekter av samme type", "Å lagre data", "Å akselerere programmer", "Å håndtere systemfeil"],
            "answer": "Å gi en definisjon for objekter av samme type"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver 'arv' i OOP?",
            "choices": ["Gjenbruk av kode fra en eksisterende klasse i en ny klasse", "Lagring av data i en database", "Prosessen med å kompilere et program", "En metode for å kryptere data"],
            "answer": "Gjenbruk av kode fra en eksisterende klasse i en ny klasse"
        },
        {
            "prompt": "Hva betyr 'polymorfi' i OOP?",
            "choices": ["Evnen til å ta mange former", "En type variabel i Java", "En feil i programmeringsspråk", "En egenskap ved algoritmer"],
            "answer": "Evnen til å ta mange former"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med CSS?",
            "choices": ["Å kontrollere presentasjonen av et dokument", "Å akselerere nettsider", "Å lage komplekse algoritmer", "Å håndtere databasetransaksjoner"],
            "answer": "Å kontrollere presentasjonen av et dokument"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan defineres regler i CSS?",
            "choices": ["Ved bruk av algoritmer", "Ved å bruke en velger og en deklarasjon", "Gjennom maskinkode", "Ved bruk av Big-O-notasjon"],
            "answer": "Ved å bruke en velger og en deklarasjon"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver best 'strukturert programmering'?",
            "choices": ["En disiplinert tilnærming til programmering", "En metode for datalagring", "Et prinsipp i maskinkodedesign", "En type algoritme"],
            "answer": "En disiplinert tilnærming til programmering"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan bidrar 'innkapsling' i OOP?",
            "choices": ["Ved å øke programstørrelsen", "Ved å samle kode og data i objekter", "Gjennom hurtigere kjøretid", "Ved å redusere kodegjenbruk"],
            "answer": "Ved å samle kode og data i objekter"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et typisk eksempel på deklarativ programmering?",
            "choices": ["Java-programmering", "SQL-spørringer", "Assembler-kode", "C++-programmering"],
            "answer": "SQL-spørringer"
        },
        {
            "prompt": "Hvilken type programmering fokuserer på 'hvordan' fremfor 'hva'?",
            "choices": ["Deklarativ programmering", "Objektorientert programmering", "Imperativ programmering", "Logisk programmering"],
            "answer": "Imperativ programmering"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et primært formål med polymorfi i OOP?",
            "choices": [
                "Å redusere kodegjenbruk",
                "Å kontrollere systemressurser",
                "Å tilpasse metoder til objekter av arvede klasser",
                "Å lagre data i en database"
            ],
            "answer": "Å tilpasse metoder til objekter av arvede klasser"
        }
    ],

    "5: Internett": [
        {
            "prompt": "Hva beskriver Cascading Style Sheets (CSS)?",
            "choices": ["Et programmeringsspråk", "En database", "Et stilarksspråk for å formatere dokumenter", "En nettleser"],
            "answer": "Et stilarksspråk for å formatere dokumenter"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med CSS?",
            "choices": ["Styre datamaskiner", "Formatere og designe nettsider", "Lagre data", "Behandle informasjon"],
            "answer": "Formatere og designe nettsider"
        },
        {
            "prompt": "Hva er 'inline CSS'?",
            "choices": ["CSS definert i en ekstern fil", "CSS integrert direkte i HTML-elementer", "En form for JavaScript", "En database spørring"],
            "answer": "CSS integrert direkte i HTML-elementer"
        },
        {
            "prompt": "Hvorfor er det anbefalt å holde CSS og HTML adskilt?",
            "choices": ["For å redusere størrelsen på HTML-filer", "For å øke sikkerheten", "For bedre lesbarhet og vedlikehold", "Det er ikke anbefalt"],
            "answer": "For bedre lesbarhet og vedlikehold"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan defineres 'kommunikasjon' i konteksten av internett?",
            "choices": ["Overføring av data mellom datamaskiner", "Prosessering av informasjon på en server", "Lagring av data i skyen", "Bruk av e-posttjenester"],
            "answer": "Overføring av data mellom datamaskiner"
        },
        {
            "prompt": "Hva menes med 'synkron kommunikasjon' på internett?",
            "choices": ["Kommunikasjon uten forsinkelse", "E-postkommunikasjon", "Sending og mottak skjer samtidig", "Kommunikasjon via sosiale medier"],
            "answer": "Sending og mottak skjer samtidig"
        },
        {
            "prompt": "Hvem grunnla ARPAnet, forgjengeren til internett?",
            "choices": ["Advanced Research Project Agency", "Microsoft", "Google", "International Business Machines"],
            "answer": "Advanced Research Project Agency"
        },
        {
            "prompt": "Hva er pakke-switching i nettverksteknologi?",
            "choices": ["En type kryptering", "En metode for dataoverføring", "En form for nettverksprotokoll", "Et nettverkssikkerhetssystem"],
            "answer": "En metode for dataoverføring"
        },
        {
            "prompt": "Hva karakteriserer WAN i forhold til LAN?",
            "choices": ["Mindre nettverk", "Nettverk over store geografiske områder", "Raskere dataoverføring", "Begrenset til én bygning"],
            "answer": "Nettverk over store geografiske områder"
        },
        {
            "prompt": "Hva skiller internett og intranett?",
            "choices": ["Intranett er en del av internett", "Internett er mer sikkert enn intranett", "Intranett er kun for en bestemt organisasjon", "Internett er et privat nettverk"],
            "answer": "Intranett er kun for en bestemt organisasjon"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en LAN?",
            "choices": ["Et verdensomspennende nettverk", "Et nettverk i en liten geografisk område", "Et trådløst nettverk", "Et nettverk for kun datamaskiner"],
            "answer": "Et nettverk i en liten geografisk område"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedteknologien for LAN?",
            "choices": ["Wi-Fi", "Ethernet", "Bluetooth", "Satellittforbindelse"],
            "answer": "Ethernet"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med TCP/IP protokollen?",
            "choices": ["Datakryptering", "Nettverksadministrasjon", "Overføring av data over internett", "Lagring av data"],
            "answer": "Overføring av data over internett"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan fungerer pakke-switching i forhold til latenstid?",
            "choices": ["Reduserer latenstid", "Øker latenstid", "Eliminerer latenstid", "Ikke relatert til latenstid"],
            "answer": "Øker latenstid"
        },
        {
            "prompt": "Hva var hovedformålet med ARPAnet?",
            "choices": ["Digital underholdning", "Militær kommunikasjon", "Testområde for nye nettverksteknologier", "Utdanning og forskning"],
            "answer": "Testområde for nye nettverksteknologier"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan kommuniserer enheter i et Ethernet nettverk?",
            "choices": ["Ved hjelp av sentrale servere", "Gjennom direkte kabelforbindelser", "Via en sentral router", "Via optiske fibre"],
            "answer": "Gjennom direkte kabelforbindelser"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedforskjellen mellom offentlige og private nettverk?",
            "choices": ["Offentlige nettverk er raskere", "Private nettverk er mindre sikkert", "Offentlige nettverk er tilgjengelig for alle", "Private nettverk er globalt tilgjengelige"],
            "answer": "Offentlige nettverk er tilgjengelig for alle"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med Domain Name System (DNS)?",
            "choices": ["Nettverksovervåking", "Oversette domenenavn til IP-adresser", "Sikkerhetsautentisering", "Datakryptering"],
            "answer": "Oversette domenenavn til IP-adresser"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en av hovedfordelene ved CSS?",
            "choices": ["Forbedret nettverkssikkerhet", "Raskere nettsidelasting", "Forbedret presentasjonsstil av nettsider", "Automatisk dataanalyse"],
            "answer": "Forbedret presentasjonsstil av nettsider"
        },
        {
            "prompt": "Hva betegner 'multicast' i nettverkskommunikasjon?",
            "choices": [
                "Kommunikasjon mellom to punkter",
                "Sending av meldinger til en bestemt gruppe",
                "Sending av meldinger til alle enheter",
                "Direkte kommunikasjon uten server"
            ],
            "answer": "Sending av meldinger til en bestemt gruppe"
        }
    ],
    "6: Nettverk": [
        {
            "prompt": "What is the primary purpose of a data network?",
            "choices": ["To connect printers only", "To transport and exchange data between nodes", "For email communication only", "To provide internet to smartphones"],
            "answer": "To transport and exchange data between nodes"
        },
        {
            "prompt": "What is a key component of data networks?",
            "choices": ["Only wireless access points", "Switches, routers, and firmware", "Just the physical cables", "Only the servers"],
            "answer": "Switches, routers, and firmware"
        },
        {
            "prompt": "What are the two primary types of data networks?",
            "choices": ["Optical and Copper", "Wired and Wireless", "Intranet and Internet", "Public and Private"],
            "answer": "Wired and Wireless"
        },
        {
            "prompt": "What medium does a wireless network use to transport data?",
            "choices": ["Copper wires", "Radiowaves", "Fiber optics", "Sound waves"],
            "answer": "Radiowaves"
        },
        {
            "prompt": "What does IoT stand for in networking?",
            "choices": ["Internet of Things", "Integration of Technology", "Internal Online Transmission", "Interactive Online Tools"],
            "answer": "Internet of Things"
        },
        {
            "prompt": "What protocol is typically used by web applications?",
            "choices": ["FTP", "HTTP or HTTPS", "SMTP", "TCP/IP"],
            "answer": "HTTP or HTTPS"
        },
        {
            "prompt": "What are common features of web services?",
            "choices": ["Email services only", "Data mining and automated workflows", "Video streaming", "Social networking"],
            "answer": "Data mining and automated workflows"
        },
        {
            "prompt": "Which is a common type of web application?",
            "choices": ["Antivirus software", "Content Management Systems (CMS)", "Desktop publishing software", "Operating systems"],
            "answer": "Content Management Systems (CMS)"
        },
        {
            "prompt": "What are the main components of a web application?",
            "choices": ["Data model, user interface, and application logic", "Browser, server, and cables", "Firewall, antivirus, and cookies", "HTML, CSS, and JavaScript only"],
            "answer": "Data model, user interface, and application logic"
        },
        {
            "prompt": "What characterizes Web 1.0?",
            "choices": ["Interactive web pages", "Static web with minimal user interaction", "Social networking platforms", "Video streaming services"],
            "answer": "Static web with minimal user interaction"
        }

    ],
    "7: Informasjonssystem": [
        {
            "prompt": "Hva er et informasjonssystem?",
            "choices": ["Et nettverk av datamaskiner", "En type programvare", "En vitenskapelig disiplin involvert i informasjonshåndtering", "En database"],
            "answer": "En vitenskapelig disiplin involvert i informasjonshåndtering"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med et transaksjonsbehandlingssystem?",
            "choices": ["Behandle store datamengder", "Støtte daglige transaksjonsoperasjoner", "Lagre brukerdata", "Utføre komplekse beregninger"],
            "answer": "Støtte daglige transaksjonsoperasjoner"
        },
        {
            "prompt": "Hva kjennetegner et beslutningsstøttesystem?",
            "choices": ["Fokus på dataanalyse for beslutningstaking", "Hovedsakelig brukt for datalagring", "Brukt for automatisering av rutineoppgaver", "Brukt for intern kommunikasjon"],
            "answer": "Fokus på dataanalyse for beslutningstaking"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et kunnskapshåndteringssystem?",
            "choices": ["System for håndtering av finansielle transaksjoner", "System for lagring og deling av organisasjonskunnskap", "System for nettverksadministrasjon", "Programvare for dokumenthåndtering"],
            "answer": "System for lagring og deling av organisasjonskunnskap"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedmålet med AGILE systemutvikling?",
            "choices": ["Øke programvaresikkerheten", "Fokusere på dokumentasjon", "Fleksibilitet og kontinuerlig forbedring", "Redusere utviklingskostnadene"],
            "answer": "Fleksibilitet og kontinuerlig forbedring"
        },
        {
            "prompt": "Hvilken utviklingsmodell fokuserer på trinnvise og sekvensielle prosesser?",
            "choices": ["AGILE-modellen", "Fossefallsmodellen", "Spiralmodellen", "Inkrementell modell"],
            "answer": "Fossefallsmodellen"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et databaseshåndteringssystem?",
            "choices": ["En metode for systemutvikling", "En type nettverksteknologi", "Et system for å behandle og organisere databaser", "En type datalagringsenhet"],
            "answer": "Et system for å behandle og organisere databaser"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver 'AssistMe' i konteksten av informasjonssystem?",
            "choices": ["En webbasert pasientstøttesystem", "En type databasesoftware", "Et system for nettverksovervåking", "Et programmeringsspråk"],
            "answer": "En webbasert pasientstøttesystem"
        },
        {
            "prompt": "Hva er formålet med klyngeanalyse i informasjonssystemer?",
            "choices": ["Nettverkssikkerhet", "Datautvinning og mønsteridentifikasjon", "Rutinemessig databehandling", "Brukeradministrasjon"],
            "answer": "Datautvinning og mønsteridentifikasjon"
        },
        {
            "prompt": "Hva er JavaScript hovedsakelig brukt til i webutvikling?",
            "choices": ["Databasestyring", "Serverside scripting", "Klient-side scripting", "Nettverksovervåking"],
            "answer": "Klient-side scripting"
        },
        {
            "prompt": "Hva betegner en variabel i programmering?",
            "choices": ["En konstant verdi", "En datastruktur", "Et navn knyttet til data", "En type funksjon"],
            "answer": "Et navn knyttet til data"
        },
        {
            "prompt": "Hva karakteriserer 'primitive datatyper' i programmering?",
            "choices": ["De kan inneholde flere verdier", "De representerer komplekse datastrukturer", "De er grunnleggende datatyper som tall og strenger", "De er avanserte programmeringskonsepter"],
            "answer": "De er grunnleggende datatyper som tall og strenger"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hensikten med 'if-setningen' i programmering?",
            "choices": ["Repetere en kodeblokk", "Definere en variabel", "Utføre en kodeblokk basert på en betingelse", "Avslutte et program"],
            "answer": "Utføre en kodeblokk basert på en betingelse"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med en løkke i programmering?",
            "choices": ["Utføre en kodeblokk flere ganger", "Lagre data", "Skape en variabel", "Stoppe et program"],
            "answer": "Utføre en kodeblokk flere ganger"
        },
        {
            "prompt": "Hva er funksjonen til en funksjon i programmering?",
            "choices": ["Lagre data", "Utføre en bestemt oppgave", "Opprette en ny variabel", "Definere en ny datatype"],
            "answer": "Utføre en bestemt oppgave"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver 'Relasjonsdatabaseutforming'?",
            "choices": ["En metode for nettverkskonfigurasjon", "En webutviklingsteknikk", "Design av databaser basert på relasjoner mellom tabeller", "En programmeringspraksis"],
            "answer": "Design av databaser basert på relasjoner mellom tabeller"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med SQL?",
            "choices": ["Programmering av applikasjoner", "Nettverksadministrasjon", "Interaksjon med relasjonsdatabaser", "Opprette grafiske brukergrensesnitt"],
            "answer": "Interaksjon med relasjonsdatabaser"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et 'kommunikasjonsinformasjonssystem'?",
            "choices": ["Et system for kun kunstig intelligens", "Et system for databehandling", "Et system for å fremme intern og ekstern kommunikasjon", "En type operativsystem"],
            "answer": "Et system for å fremme intern og ekstern kommunikasjon"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedmålet med 'saksbasert resonnement' i et informasjonssystem?",
            "choices": ["Lagre pasientjournaler", "Løse problemer basert på tidligere tilfeller", "Automatisere administrative oppgaver", "Analysere finansielle data"],
            "answer": "Løse problemer basert på tidligere tilfeller"
        },
        {
            "prompt": "Hva er funksjonen til 'tabeller (arrays)' i programmering?",
            "choices": ["Lagre en samling av nummererte data", "Behandle tekststrenger", "Utføre komplekse beregninger", "Administrere brukerinteraksjoner"],
            "answer": "Lagre en samling av nummererte data"
        }

    ],
    "8: Databaser": [
        {
            "prompt": "Hva står XML for?",
            "choices": ["eXtra Markup Language", "eXecutable Markup Language", "eXtensible Markup Language", "eXclusive Markup Language"],
            "answer": "eXtensible Markup Language"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et kjennetegn ved XML?",
            "choices": ["Bruker predefinerte tags", "Tags må ikke nødvendigvis være nøstet korrekt", "Case-sensitive tags", "Kun for datalagring"],
            "answer": "Case-sensitive tags"
        },
        {
            "prompt": "Hva er formålet med XML?",
            "choices": ["Grafisk design", "Webutvikling", "Datautveksling", "Nettverkssikkerhet"],
            "answer": "Datautveksling"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan defineres en 'Supernøkkel' i en database?",
            "choices": ["En nøkkel som identifiserer rekker i en tabell", "En unik nøkkel for hele databasen", "En nøkkel kun brukt i NoSQL-databaser", "En nøkkel som åpner alle databaser"],
            "answer": "En nøkkel som identifiserer rekker i en tabell"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en 'Fremmednøkkel' i en database?",
            "choices": ["Hovednøkkel i en tabell", "Nøkkel som refererer til en nøkkel i en annen tabell", "En kryptert nøkkel", "En nøkkel som ikke brukes"],
            "answer": "Nøkkel som refererer til en nøkkel i en annen tabell"
        },
        {
            "prompt": "Hva kjennetegner en 'Relasjonsdatabase'?",
            "choices": ["Bruker en ikke-relasjonsmodell", "Data lagret i tabeller kalt relasjoner", "Kun lagrer tekstdata", "Kun for grafisk data"],
            "answer": "Data lagret i tabeller kalt relasjoner"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med normalisering i databaser?",
            "choices": ["Øke databasens størrelse", "Redusere dataredundans", "Forenkle spørringer", "Forbedre sikkerheten"],
            "answer": "Redusere dataredundans"
        },
        {
            "prompt": "Hva betyr '1NF' i database normalisering?",
            "choices": ["Første Nettverksform", "Første Normalform", "Første Nøkkelform", "Første Nyttig Form"],
            "answer": "Første Normalform"
        },
        {
            "prompt": "Hva karakteriserer SQL?",
            "choices": ["Et programmeringsspråk for webutvikling", "Et språk for databasestyring", "Et scriptingspråk for automatisering", "Et maskinspråk"],
            "answer": "Et språk for databasestyring"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en 'Grafdatabase'?",
            "choices": ["Database som lagrer data i tabeller", "Database som bruker grafstrukturer for data", "Database for grafisk design", "Database som ikke støtter relasjoner"],
            "answer": "Database som bruker grafstrukturer for data"
        },
        {
            "prompt": "Hva er 'Resource Description Framework' (RDF)?",
            "choices": ["Et nettverksprotokoll", "En datamodell for metadata", "En webutviklingsrammeverk", "En database"],
            "answer": "En datamodell for metadata"
        },
        {
            "prompt": "Hvordan skiller en objektorientert database seg fra en relasjonsdatabase?",
            "choices": ["Lagrer data i tabeller", "Representerer data som objekter", "Bruker ikke SQL", "Kun for tekstdata"],
            "answer": "Representerer data som objekter"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med en metadatabase?",
            "choices": ["Lagring av bildeinformasjon", "Behandling av data om andre data", "Lagre passord", "Webutvikling"],
            "answer": "Behandling av data om andre data"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en primærnøkkel i en database?",
            "choices": ["En nøkkel som kun finnes i primære tabeller", "En nøkkel som identifiserer hver rekke unikt", "En ekstra sikkerhetsnøkkel", "En nøkkel som er mest brukt"],
            "answer": "En nøkkel som identifiserer hver rekke unikt"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en sammensatt nøkkel i en database?",
            "choices": ["En nøkkel satt sammen av to eller flere attributter", "En nøkkel som kombinerer to databaser", "En nøkkel laget av en sammensatt datatype", "En nøkkel for sammensatte spørringer"],
            "answer": "En nøkkel satt sammen av to eller flere attributter"
        },
        {
            "prompt": "Hva betyr '2NF' i database normalisering?",
            "choices": ["Andre Nettverksform", "Andre Nøkkelform", "Andre Normalform", "Andre Nyttig Form"],
            "answer": "Andre Normalform"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en kandidatnøkkel i en database?",
            "choices": ["En nøkkel som kan bli primærnøkkel", "En nøkkel for kandidatdata", "En kryptert nøkkel", "En nøkkel kun for valgte rekker"],
            "answer": "En nøkkel som kan bli primærnøkkel"
        },
        {
            "prompt": "Hva er funksjonen til '3NF' i database normalisering?",
            "choices": ["Tredje Nettverksform", "Tredje Nøkkelform", "Tredje Normalform", "Tredje Nyttig Form"],
            "answer": "Tredje Normalform"
        },
        {
            "prompt": "Hva er en fremmednøkkel i en database?",
            "choices": ["En nøkkel importert fra en annen database", "En nøkkel som refererer til en nøkkel i en annen tabell", "En nøkkel som ikke er definert i databasen", "En nøkkel for utenlandske brukere"],
            "answer": "En nøkkel som refererer til en nøkkel i en annen tabell"
        },
        {
            "prompt": "Hva kjennetegner en relasjonsdatabase sammenlignet med en objektdatabase?",
            "choices": [
                "Bruker objektorientert modell",
                "Lagrer data i tabeller",
                "Kun for grafisk data",
                "Kun for tekstlig data"
            ],
            "answer": "Lagrer data i tabeller"
        }
    ],
    "9: Programvareutvikling": [
        {
            "prompt": "Hva er programvareutvikling?",
            "choices": ["Design av databaser", "Utvikling av maskinvare", "Prosessen med å lage programvare", "Studiet av datanettverk"],
            "answer": "Prosessen med å lage programvare"
        },
        {
            "prompt": "Hvilke elementer påvirker programvareutvikling?",
            "choices": ["Produkt, Prosess, Personer", "Design, Implementering, Testing", "Analyse, Design, Koding", "Programmering, Debugging, Dokumentasjon"],
            "answer": "Produkt, Prosess, Personer"
        },
        {
            "prompt": "Hva kjennetegner systemprogramvare?",
            "choices": ["Programvare for databehandling", "Programvare for brukerinteraksjon", "Grensesnitt mellom applikasjonsprogramvare og system", "Programvare for nettverksadministrasjon"],
            "answer": "Grensesnitt mellom applikasjonsprogramvare og system"
        },
        {
            "prompt": "Hva er Unified Modeling Language (UML)?",
            "choices": ["Et programmeringsspråk", "Et nettverksprotokoll", "Et modelleringsspråk i programvareutvikling", "En databasehåndteringsteknikk"],
            "answer": "Et modelleringsspråk i programvareutvikling"
        },
        {
            "prompt": "Hva brukes UML primært til?",
            "choices": ["Datanettverksdesign", "Visualisere design av et system", "Utforming av brukergrensesnitt", "Utvikling av operativsystemer"],
            "answer": "Visualisere design av et system"
        },
        {
            "prompt": "Hva representerer et klassediagram i UML?",
            "choices": ["Nettverkskonfigurasjon", "Databasestrukturer", "Struktur av klasser i et system", "Sekvens av operasjoner"],
            "answer": "Struktur av klasser i et system"
        },
        {
            "prompt": "Hva illustrerer et brukstilfellemodell?",
            "choices": ["Databasestrukturer", "Kommunikasjonsstrømmer", "Mulige interaksjoner med et system", "Hardwarekonfigurasjon"],
            "answer": "Mulige interaksjoner med et system"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver et komponentdiagram?",
            "choices": ["Oppførselen til systemkomponenter", "Programvarearkitektur", "Interaksjoner i kjøretid", "Datastruktur og relasjoner"],
            "answer": "Interaksjoner i kjøretid"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et sammensatt strukturdiagram?",
            "choices": ["En type sekvensdiagram", "Visualisering av klasser og deres relasjoner", "Diagram over fysiske komponenter", "UML-diagram for prosjektstyring"],
            "answer": "Visualisering av klasser og deres relasjoner"
        },
        {
            "prompt": "Hva representerer et utrullingsdiagram?",
            "choices": ["Programvareutviklingsprosess", "Kjøretidskonfigurasjon av systemet", "Databasestrukturer", "Nettverkslayout"],
            "answer": "Kjøretidskonfigurasjon av systemet"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med et objektdiagram?",
            "choices": ["Vise objektinteraksjoner", "Beskrive systemarkitektur", "Illustrere objektforekomster", "Representere databaser"],
            "answer": "Illustrere objektforekomster"
        },
        {
            "prompt": "Hva viser et pakkediagram?",
            "choices": ["Systemets nettverksstruktur", "Arrangement av modeller i prosjekter", "Programvarepakker og deres avhengigheter", "Kommunikasjon mellom objekter"],
            "answer": "Programvarepakker og deres avhengigheter"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et profildiagram?",
            "choices": ["Diagram for brukerprofiler", "Strukturdiagram som viser stereotyper", "Visuell representasjon av algoritmer", "Kommunikasjonsdiagram"],
            "answer": "Strukturdiagram som viser stereotyper"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et aktivitetsdiagram?",
            "choices": ["Diagram som viser brukeraktiviteter", "Diagram som viser forretningsprosesser", "Diagram for systeminteraksjon", "Diagram for nettverksaktivitet"],
            "answer": "Diagram som viser forretningsprosesser"
        },
        {
            "prompt": "Hva representerer et interaksjonsdiagram?",
            "choices": ["Databasetransaksjoner", "Kontroll- og datavlyt mellom systemkomponenter", "Brukerinteraksjoner", "Nettverkskommunikasjon"],
            "answer": "Kontroll- og datavlyt mellom systemkomponenter"
        },
        {
            "prompt": "Hva er hovedformålet med et sekvensdiagram?",
            "choices": ["Visualisere programvareutviklingsprosessen", "Vise hvordan objekter samhandler over tid", "Illustrere tilstandsforandringer", "Vise datanettverkets topologi"],
            "answer": "Vise hvordan objekter samhandler over tid"
        },
        {
            "prompt": "Hva beskriver et tilstandsdiagram?",
            "choices": ["Datatilgjengelighet", "Ulike tilstander av et objekt", "Nettverksstatus", "Programvareutviklingsstatus"],
            "answer": "Ulike tilstander av et objekt"
        },
        {
            "prompt": "Hva fokuserer et tidsdiagram på i UML?",
            "choices": ["Systemets levetid", "Tidsavhengige relasjoner", "Programvareleveringstid", "Utviklingsfrister"],
            "answer": "Tidsavhengige relasjoner"
        },
        {
            "prompt": "Hva er formålet med metamodellering i UML?",
            "choices": ["Definere regler for modellering", "Beskrive datalagmodeller", "Opprette brukergrensesnitt", "Visualisere nettverkskonfigurasjoner"],
            "answer": "Definere regler for modellering"
        },
        {
            "prompt": "Hva er et kommunikasjonsdiagram?",
            "choices": ["Diagram for nettverkskommunikasjon", "Diagram for brukerinteraksjon", "Diagram som viser meldinger mellom objekter", "Diagram for teamkommunikasjon"],
            "answer": "Diagram som viser meldinger mellom objekter"
        }
    ],
    "10: Systemutvikling": [
    {
      "prompt": "What is the main characteristic of traditional system development?",
      "choices": [
        "Iterative development",
        "Early planning and design",
        "Frequent user involvement",
        "Rapid prototyping"
      ],
      "answer": "Early planning and design"
    },
    {
      "prompt": "Which model is known for its sequential execution of steps without repetition?",
      "choices": [
        "Waterfall model",
        "Spiral model",
        "Incremental model",
        "RAD model"
      ],
      "answer": "Waterfall model"
    },
    {
      "prompt": "What does RAD stand for in system development?",
      "choices": [
        "Rapid Application Development",
        "Rapid Agile Deployment",
        "Reliable Algorithm Design",
        "Resource Allocation Diagram"
      ],
      "answer": "Rapid Application Development"
    },
    {
      "prompt": "Which of the following is a principle of Agile development?",
      "choices": [
        "Comprehensive documentation",
        "Following a plan",
        "Individuals and interactions over processes and tools",
        "Contract negotiation over customer collaboration"
      ],
      "answer": "Individuals and interactions over processes and tools"
    },
    {
      "prompt": "What is the main advantage of the Spiral model?",
      "choices": [
        "It minimizes risks",
        "It is straightforward to implement",
        "It is suitable for small projects",
        "It requires minimal customer involvement"
      ],
      "answer": "It minimizes risks"
    },
    {
      "prompt": "What is a key feature of the Incremental model?",
      "choices": [
        "Simultaneous phases",
        "No need for project management",
        "Sequence of mini-projects",
        "Single development cycle"
      ],
      "answer": "Sequence of mini-projects"
    },
    {
      "prompt": "Which of the following is not a characteristic of agile methodologies?",
      "choices": [
        "Flexibility",
        "Heavy documentation",
        "Customer collaboration",
        "Adaptive planning"
      ],
      "answer": "Heavy documentation"
    },
    {
      "prompt": "What is the primary focus of Scrum in Agile development?",
      "choices": [
        "Product design",
        "Code optimization",
        "Project management",
        "User experience"
      ],
      "answer": "Project management"
    },
    {
      "prompt": "In Agile development, what is a 'User Story' used for?",
      "choices": [
        "Describing system architecture",
        "Detailing programming code",
        "Capturing product features from the user's perspective",
        "Outlining the project budget"
      ],
      "answer": "Capturing product features from the user's perspective"
    },
    {
      "prompt": "Which of these is a feature of Kanban?",
      "choices": [
        "Daily stand-up meetings",
        "Visual workflow management",
        "Pair programming",
        "Time-boxed iterations"
      ],
      "answer": "Visual workflow management"
    },
    {
      "prompt": "What does 'Pair Programming' involve?",
      "choices": [
        "Two programmers working independently on the same project",
        "Two programmers sharing a single workstation",
        "Automated code pairing",
        "Parallel programming models"
      ],
      "answer": "Two programmers sharing a single workstation"
    },
    {
      "prompt": "Which of the following is an agile practice focused on short development cycles?",
      "choices": [
        "Waterfall method",
        "Spiral model",
        "Extreme Programming",
        "Gantt chart planning"
      ],
      "answer": "Extreme Programming"
    },
    {
      "prompt": "What is emphasized in Agile's approach to system development?",
      "choices": [
        "Comprehensive initial planning",
        "Strict adherence to original requirements",
        "Adaptability to changing requirements",
        "Rigorous documentation"
      ],
      "answer": "Adaptability to changing requirements"
    },
    {
      "prompt": "In the context of Agile methodologies, what is the role of a Scrum Master?",
      "choices": [
        "Product owner",
        "Chief programmer",
        "Team facilitator",
        "Client representative"
      ],
      "answer": "Team facilitator"
    },
    {
      "prompt": "What does the 80/20 rule in RAD suggest?",
      "choices": [
        "80% of the work takes 20% of the time",
        "20% of the features provide 80% of the system value",
        "80% of the coding is done by 20% of the developers",
        "20% of the requirements change 80% of the design"
      ],
      "answer": "20% of the features provide 80% of the system value"
    },
    {
      "prompt": "Which is a key benefit of Agile methodologies?",
      "choices": [
        "Long-term planning",
        "Fixed project scope",
        "Rapid response to change",
        "Extensive documentation"
      ],
      "answer": "Rapid response to change"
    },
    {
      "prompt": "What is the main focus of traditional system development methodologies?",
      "choices": [
        "Ad hoc development",
        "Continuous integration",
        "Early system delivery",
        "Thorough upfront planning"
      ],
      "answer": "Thorough upfront planning"
    },
    {
      "prompt": "Which model combines elements of the Waterfall and Iterative models?",
      "choices": [
        "Spiral model",
        "V-Model",
        "Hybrid model",
        "RAD model"
      ],
      "answer": "Hybrid model"
    },
    {
      "prompt": "In Agile development, what is the purpose of a 'Daily Scrum'?",
      "choices": [
        "To discuss completed work",
        "To plan the next sprint",
        "To resolve technical issues",
        "To update the team on progress and obstacles"
      ],
      "answer": "To update the team on progress and obstacles"
    },
    {
      "prompt": "What is the primary goal of mobile app development?",
      "choices": [
        "Creating apps for personal digital assistants only",
        "Developing applications for a variety of mobile devices",
        "Focusing solely on smartphone applications",
        "Building desktop applications that can be ported to mobile"
      ],
      "answer": "Developing applications for a variety of mobile devices"
    }
  ],
    "11: Personvern og sikkerhet": [
    {
      "prompt": "What is the primary definition of security according to the Merriam-Webster Dictionary?",
      "choices": [
        "The state of being exposed to harm",
        "Actions taken to make people or places safe",
        "The condition of being protected or safe from harm"
      ],
      "answer": "The condition of being protected or safe from harm"
    },
    {
      "prompt": "What are the four aspects of life covered by privacy?",
      "choices": [
        "Body, Territory, Personal Information, Communication",
        "Finance, Health, Relationships, Employment",
        "Social Media, Hobbies, Personal Interests, Education"
      ],
      "answer": "Body, Territory, Personal Information, Communication"
    },
    {
      "prompt": "What does GDPR stand for?",
      "choices": [
        "General Data Privacy Rules",
        "Global Data Protection Regulations",
        "General Data Protection Regulations"
      ],
      "answer": "General Data Protection Regulations"
    },
    {
      "prompt": "What are the three elements of the CIA model in information security?",
      "choices": [
        "Confidentiality, Integrity, Availability",
        "Control, Identification, Authentication",
        "Compliance, Intrusion Detection, Auditing"
      ],
      "answer": "Confidentiality, Integrity, Availability"
    },
    {
      "prompt": "What is the main purpose of encryption?",
      "choices": [
        "To hide information from authorized users",
        "To ensure data is accessible to everyone",
        "To protect data by converting it into a different format"
      ],
      "answer": "To protect data by converting it into a different format"
    },
    {
      "prompt": "What is the role of a firewall in cybersecurity?",
      "choices": [
        "To filter and control network traffic",
        "To encrypt all data transmissions",
        "To store backup copies of data"
      ],
      "answer": "To filter and control network traffic"
    },
    {
      "prompt": "What is the 'Not Track' flag used for in web browsing?",
      "choices": [
        "To track user behavior for targeted advertising",
        "To block all incoming data",
        "To inform websites not to track user activity"
      ],
      "answer": "To inform websites not to track user activity"
    },
    {
      "prompt": "What does RBAC stand for in access control?",
      "choices": [
        "Role-Based Access Control",
        "Remote Backup and Access Control",
        "Randomized Biometric Access Control"
      ],
      "answer": "Role-Based Access Control"
    },
    {
      "prompt": "What is one of the objectives of the NFR method in privacy-oriented approaches?",
      "choices": [
        "To maximize user data collection",
        "To define soft goals for software systems",
        "To increase data sharing between organizations"
      ],
      "answer": "To define soft goals for software systems"
    },
    {
      "prompt": "What type of information does the 'Not Track' flag aim to protect?",
      "choices": [
        "Sensitive personal data",
        "User's location",
        "Internet connection speed"
      ],
      "answer": "Sensitive personal data"
    }
    ],


  "12: HCI Quiz": [
    {
      "prompt": "HCI definisjon",
      "choices": [
        "Forskning innen design og bruk av datateknologi som fokuserer på grensesnittene mellom mennesker (brukere) og datamaskiner",
        "Studie av datamaskiner og deres funksjoner",
        "Design av datamaskiner og programvare",
        "Forskning innen menneskelig atferd"
      ],
      "answer": "Forskning innen design og bruk av datateknologi som fokuserer på grensesnittene mellom mennesker (brukere) og datamaskiner"
    },
    {
      "prompt": "Hvorfor begrepet HCI?",
      "choices": [
        "For å sammenligne menneske-datamaskin-interaksjon med menneske-til-menneske-interaksjon",
        "For å introdusere et nytt datamaskinbegrep",
        "For å beskrive datamaskinens funksjoner",
        "For å forklare datamaskinens oppgaver"
      ],
      "answer": "For å sammenligne menneske-datamaskin-interaksjon med menneske-til-menneske-interaksjon"
    },
    {
      "prompt": "Hva er Usability Scale (SUS)?",
      "choices": [
        "En skala for å vurdere brukervennlighet",
        "En skala for å måle datamaskinytelse",
        "En skala for å vurdere estetikk i design",
        "En skala for å måle datamaskinens kapasitet"
      ],
      "answer": "En skala for å vurdere brukervennlighet"
    },
    {
      "prompt": "Hva er begrensninger i design?",
      "choices": [
        "Design som gjør det enkelt for brukere å gjøre feil",
        "Design som gir mange alternativer for brukere",
        "Design som gjør det enkelt å navigere",
        "Design som ikke påvirker brukerens valg"
      ],
      "answer": "Design som gjør det enkelt for brukere å gjøre feil"
    },
    {
      "prompt": "Hva er konsistens i design?",
      "choices": [
        "Manglende overraskelser i designet",
        "Manglende variasjon i designet",
        "Bruk av mange forskjellige elementer i designet",
        "Bruk av uvanlige symboler i designet"
      ],
      "answer": "Manglende overraskelser i designet"
    },

    {
      "prompt": "What does HCI stand for?",
      "choices": [
        "Human-Computer Interaction",
        "High-Capacity Interface",
        "Human Communication Integration",
        "Human-Centered Integration"
      ],
      "answer": "Human-Computer Interaction"
    },
    {
      "prompt": "In HCI research, what is the primary focus?",
      "choices": [
        "The interaction between humans and computers",
        "The design of computer hardware",
        "Software development",
        "Networking technologies"
      ],
      "answer": "The interaction between humans and computers"
    },
    {
      "prompt": "Which HCI principle emphasizes making all options visible to the user?",
      "choices": [
        "Visibility",
        "Feedback",
        "Consistency",
        "Constraints"
      ],
      "answer": "Visibility"
    },
    {
      "prompt": "What is the purpose of feedback in HCI?",
      "choices": [
        "To inform users about the system's status",
        "To collect user feedback on the interface",
        "To restrict user actions",
        "To enhance system performance"
      ],
      "answer": "To inform users about the system's status"
    },
    {
      "prompt": "Which HCI design approach involves testing and evaluating design iterations with real users?",
      "choices": [
        "User-Centered Design (UCD)",
        "Iterative Design",
        "Prototyping",
        "Heuristic Evaluation"
      ],
      "answer": "User-Centered Design (UCD)"
    },
    {
      "prompt": "What is the System Usability Scale (SUS) used for?",
      "choices": [
        "To assess the usability of a system",
        "To measure computer processing speed",
        "To evaluate software security",
        "To rate the aesthetics of a website"
      ],
      "answer": "To assess the usability of a system"
    },
    {
      "prompt": "Which aspect of usability involves the ease of learning and efficient use of a system?",
      "choices": [
        "Efficiency",
        "Satisfaction",
        "Effectiveness",
        "Learnability"
      ],
      "answer": "Learnability"
    },
    {
      "prompt": "In HCI, what is the term for using symbols or icons that users are already familiar with?",
      "choices": [
        "Affordance",
        "Consistency",
        "Feedback",
        "Autonomy"
      ],
      "answer": "Affordance"
    },
    {
      "prompt": "What is the main goal of HCI researchers when observing users' interactions with technology?",
      "choices": [
        "Understanding user behavior and needs",
        "Optimizing computer hardware",
        "Improving software development processes",
        "Enhancing network security"
      ],
      "answer": "Understanding user behavior and needs"
    },
    {
      "prompt": "Which HCI design principle aims to make it harder for users to make mistakes?",
      "choices": [
        "Constraints",
        "Feedback",
        "Visibility",
        "Affordance"
      ],
      "answer": "Constraints"
    },
    {
      "prompt": "Why is the concept of HCI important in modern technology design?",
      "choices": [
        "It focuses on creating user-friendly interfaces.",
        "It primarily deals with hardware development.",
        "It minimizes the need for user training.",
        "It maximizes computer processing speed."
      ],
      "answer": "It focuses on creating user-friendly interfaces."
    },
    {
      "prompt": "Which HCI research method involves having users interact with a prototype of a system?",
      "choices": [
        "Prototyping",
        "Heuristic evaluation",
        "Usability testing",
        "Field studies"
      ],
      "answer": "Prototyping"
    },
    {
      "prompt": "What does the term 'affordance' mean in the context of HCI design?",
      "choices": [
        "It refers to the perceived properties of an object that suggest its possible actions.",
        "It describes the speed of a computer system.",
        "It measures the system's aesthetic appeal.",
        "It assesses user satisfaction."
      ],
      "answer": "It refers to the perceived properties of an object that suggest its possible actions."
    },
    {
      "prompt": "Which HCI design phase involves specifying both functional and non-functional requirements?",
      "choices": ["Specifying requirements", "Producing design solutions", "Evaluating the design", "Understanding the user context"
      ],
      "answer": "Specifying requirements"
    },
    {
      "prompt": "What role does consistency play in HCI design?",
      "choices": ["It ensures that similar actions are achieved using similar elements.", "It introduces unpredictability in the user interface.", "It focuses on making all design elements visually appealing.", "It maximizes system performance."
      ],
      "answer": "It ensures that similar actions are achieved using similar elements."
    }

    ],

    "13: IKT": [
        {
        "prompt": "What is the definition of IKT?",
        "choices": [
        "Information and Knowledge Technology",
        "Information and Communication Technology",
        "Innovative Knowledge Transfer",
        "Internet and Knowledge Transfer"
      ],
      "answer": "Information and Communication Technology"
    },
        {
      "prompt": "How is an information society defined?",
      "choices": [
        "A society where information is scarce",
        "A society where information has no value",
        "A society where information is a significant economic, political, and cultural activity",
        "A society where information is limited to a select few"
      ],
      "answer": "A society where information is a significant economic, political, and cultural activity"
    },
    {
      "prompt": "What does I-DESI stand for?",
      "choices": [
        "International Digital Economy and Society Index",
        "Innovative Digital Economy and Society Initiative",
        "Integrated Digital Enterprise and Society Index",
        "Information and Digital Economy and Society Index"
      ],
      "answer": "International Digital Economy and Society Index"
    },
    {
      "prompt": "What are some positive aspects of IKT?",
      "choices": [
        "Reduced personal interaction",
        "Digital divide",
        "Enhanced access to education",
        "Loss of jobs"
      ],
      "answer": "Enhanced access to education"
    },
    {
      "prompt": "What is crowdsourcing?",
      "choices": [
        "A method for keeping information confidential",
        "A method for solving problems by combining contributions from a large volunteer population",
        "A method for creating information monopolies",
        "A method for limiting access to information"
      ],
      "answer": "A method for solving problems by combining contributions from a large volunteer population"
    },
    {
      "prompt": "What is the main goal of crowdsourcing?",
      "choices": [
        "To restrict access to information",
        "To build a database of all knowledge",
        "To maintain information monopolies",
        "To limit the use of information"
      ],
      "answer": "To build a database of all knowledge"
    },
    {
      "prompt": "What is Foldit?",
      "choices": [
        "A social media platform",
        "A protein-folding game",
        "A digital encyclopedia",
        "A video streaming service"
      ],
      "answer": "A protein-folding game"
    },
    {
      "prompt": "What is Kickstarter?",
      "choices": [
        "A social networking site",
        "A crowdfunding platform",
        "A job search website",
        "A virtual reality platform"
      ],
      "answer": "A crowdfunding platform"
    },
    {
      "prompt": "What are some negative effects of IKT?",
      "choices": [
        "Increased personal interaction",
        "Digital divide",
        "Enhanced access to education",
        "Loss of jobs"
      ],
      "answer": "Loss of jobs"
    },
    {
      "prompt": "What does the Technology Acceptance Model (TAM) study?",
      "choices": [
        "The acceptance of technology by animals",
        "The acceptance of technology by children",
        "The acceptance of technology by employees",
        "The acceptance of technology by students"
      ],
      "answer": "The acceptance of technology by employees"
    },
    {
      "prompt": "What was the main research goal of Eirik Åsheim's M.Sc. Thesis?",
      "choices": [
        "To study the behavior of birds",
        "To improve employee experience during an IT transition",
        "To develop renewable energy sources",
        "To explore offshore wind power"
      ],
      "answer": "To improve employee experience during an IT transition"
    },
    {
      "prompt": "What is RQ1 in the context of data mining?",
      "choices": [
        "Research Question 1",
        "Real Question 1",
        "Response Question 1",
        "Regression Question 1"
      ],
      "answer": "Research Question 1"
    },
    {
      "prompt": "What does the Prosentvis nedgang i kumulativ inntekt measure?",
      "choices": [
        "Percentage decrease in cumulative income based on youth education",
        "Percentage increase in cumulative income based on youth education",
        "Percentage decrease in cumulative income based on senior citizens",
        "Percentage increase in cumulative income based on senior citizens"
      ],
      "answer": "Percentage decrease in cumulative income based on youth education"
    },
    {
      "prompt": "What is Netiquette?",
      "choices": [
        "A technique for catching fish",
        "A set of rules for online behavior",
        "A type of social networking site",
        "A method for organizing data"
      ],
      "answer": "A set of rules for online behavior"
    },
    {
      "prompt": "What should you be cautious about when it comes to security measures?",
      "choices": [
        "Creating strong passwords",
        "Sharing personal information freely",
        "Trusting offers related to money",
        "Being aware of phishing attacks"
      ],
      "answer": "Being aware of phishing attacks"
    },
    {
      "prompt": "What is phishing?",
      "choices": [
        "A method for fishing",
        "A method for catching birds",
        "An attempt to gather personal information",
        "A method for gardening"
      ],
      "answer": "An attempt to gather personal information"
    },
    {
      "prompt": "How many obligatory assignments will there be?",
      "choices": [
        "There will be more obligatory assignments",
        "There will be fewer obligatory assignments",
        "There will be no more obligatory assignments",
        "There will be the same number of obligatory assignments"
      ],
      "answer": "There will be no more obligatory assignments"
    },
    {
      "prompt": "What is the focus of the next lecture?",
      "choices": [
        "The focus will be on advanced topics",
        "The focus will be on recap and examination",
        "The focus will be on basic concepts",
        "The focus will be on case studies"
      ],
      "answer": "The focus will be on recap and examination"
    }
  ]
}